\chapter*{Wstęp}

System eSawmillERP jest przeznaczony do zarządzania procesem produkcyjnym w zakładach przetwórstwa drewna.
Umożliwia pracę jednostakowiskową oraz wielostanowiskową podczas której prace użytkowników w systemie są synchronizowane poprzez dodatkową usługę nadzorującą pracę wszystkich użytkowników.


Wymagania systemowe w przypadku pracy jednostanowiskowej:
\begin{itemize}
	\item System operacyjny: Windows (10, 11) Linux (Ubuntu 20.04/Debian 10/Fedora)
	\item Pamięć RAM: min 8 GB, zalecane 16 GB
	\item Serwer baz danych Microsoft SQL Server
	\item Sterownik ODBC (odpowiedni do używanej wersji bazy danych)
\end{itemize}


Wymagania systemowe dla pracy wielostanowiskowej (serwer produkcyjny):
\begin{itemize}
	\item System operacyjny: Windows (10, 11) Linux (Ubuntu 20.04/Debian 10/Fedora 35)
	\item Pamięć RAM: min 16 GB zalecane 32 GB
	\item Dysk twardy min 512 GB zalecane 1 TB
	\item Karta sieciowa o przepustowości 1 Gb/s
\end{itemize}


Wymagania systemowe dla pracy wielostanowiskowej (host klienta):
\begin{itemize}
	\item System operacyjny: Windows (10, 11) Linux (Ubuntu 20.04/Debian 10/Fedora 35)
	\item Pamięć RAM: min 4 GB zalecane 8 GB
	\item Dysk twardy min 120 GB zalecane 512 TB
	\item Karta sieciowa o przepustowości 1 Gb/s
\end{itemize}


System jest skalowalny, podzielony na moduły dzięki czemu może łatwiej dostosować się do infrastruktury przedsiębiorstwa w którym przyjdzie mu pracować.
Główne moduły programu to:
\begin{itemize}
	\item Moduł do zarządzania zamówieniami
	\item Moduł do zarządzania zleceniami (zamówienia realizowane z surowca dostarczonego przez kontrahenta)
	\item Moduł fakturowy
	\item Moduł magazynowania, pozwalający na zażądanie artykułami dostępnymi w sprzedaży.
	\item Moduł zażądania produkcją
\end{itemize}

Przy uruchomieniu systemu w pracy wielostanowiskowej, użytkownik ma możliwość podglądu historii pracy innych osób
aby ograniczyć sytuacje nadpisywania danych. Dodatkowo każdy zasób jest blokowany na czas edycji przez określonego użytkownika aby wykluczyć przypadkowe nadpisywanie danych.

\begin{information}{}{}
	Dla pracy wielostanowiskowej wymagane jest zbudowanie infrastruktury sieciowej dostosowanej do maksymalnej ilości użytkowników mogących pracować w systemie. W przypadku małej przepustowości sieci mogą występować błędy komunikacji między aplikacją a serwerem produkcyjnym co może utrudniać pracę.
\end{information}

\begin{information}{Wymiana danych pomiędzy systemami}{}
	System pozwala na wymianę danych (import/eksport) do popularnych formatów plików. Eksportowane dane do pliku można następnie udostępnić przedsiębiorstwom współpracującymi.
\end{information}